要誠實少少面對自己 其實好難

雖然自己好想離開香港移民
不過現實上 自己冇可能移到民

話就話有BNO
但去到英國一定乞食
得個香港垃圾bachelor 冇認受性 係英國send CV冇工會肯請我
淨係可以過去英國燒銀紙 搵唔到錢
就算搵到 應該得番香港2成左右收入 始終香港搵錢太好景

同時間 屋企人唔想走 就算唔考慮自己 都要考慮照顧佢地
A man who doesn’t spend time with family can never be a real man

去英國住呢個機會 只可以等自己係香港搵夠 財務自由左先有得去

有冇巴絲都有同樣感受
定係只係自己一個會咁諗

無
照去搏殺先

no skills and technique sosad
好佩服巴打你可以咁進取

無

因為全家都想去

無問題 了解自己到咩level
咁咪努力搵錢先
夠錢再退休移民

去拎完永居再決定返唔返黎唔得咩，唔襯後生去，老左就真係愈來愈多負擔，到時仲更加難去呀ching

adore
全家得我一個想走
其他都想留係香港搵錢/退休

working holiday d 人都係咁去，你諗太多啦

香港揾錢太好景

ching咩工咩pay?

working holiday其實同去玩無乜分別
個D工點做到一世

得番香港2成左右收入？？？
你香港搵十幾萬一個月？？？

自己一路build up既skill sets同 connection 淨係係香港用得著
去英國讀書就年紀太大 同埋畀唔起international fee
可能得番搵夠走人呢個option

有諗過去完英國6年後番香港既
不過覺得呢個decision 好on9

英國開得5+1呢個option
就係expect香港人去英國長期做野生活

我屋企退休果位好積極睇外國樓
話係香港住左apartment咁多年，好想住下house喎

working holiday完留底番full time 既始終係少數
成日覺得 聽番黎成功既例子係倖存者偏差 大把失敗既case唔會畀我見到

去working holiday 都好睇屋企背景 唔係個個都support到既

其實岩退休人士

多條後路掛，襯後生拎幾年英國工作經驗，就算遲啲想去其他地方做嘢都易啲，叫價又可以高啲？

做緊freelance
呢樣工種係香港先會搵到錢
係全球其他地方都好難搵番同類工作

unless你係嗰行top 1%

ching香港做邊行? UK2019年average salary 係 £30,420，當你去到做低技術工人得2/3人工，預20k，咁計你香港搵200萬一年?

有呢個數應該有番咁上下積蓄，賣埋層樓去英國，是但做個超市都頂到5年啦

同埋宜家去英國，最主要係避免入香港新疆集中營，care錢既話不如驚留係香港會無左條命仲好

其實係
因為英國同歐洲交流密切
其實啲人係流動嘅

咁又冇
如果去英國做番本行既話 以freelance 形式搵食 有1萬鎊年薪都唔容易
因為當地時薪少過香港最少一半

退休就堅爽既
唔考慮大城市 去細town 幾百萬一定買到house嘆世界

yes 係英國退休 啲錢好好駛 物價低過香港咁多
去歐洲旅行慳番唔少

英國脫左歐 去歐洲做野機會細左
住滿6年後走既話 預左淨係可以係英國搵工

都唔係架，拎完英國經驗返香港MNC叫價都高啲啦

同埋就算去其他國家都覺得你有International experience 唔係得香港，吃香好多

做音樂 身邊啲同行冇一個想走 因為一定搵唔番
小弟不才 做野幾年仲未有能力買樓

如果要硬頂既 我有能力拎哂成副身家去英國住6年仲有錢淨
不過屋企人好反對我呢種做法
覺得我應該secure英國有野做先好去英國
人始終好怕不確定性

利申: 年薪比你想像中少幾倍

巴打做邊行呀？
你嗰行可以有international exposure 會有助加人工

不過對我嗰行幫助不大

有女友就一定放低哂所有野伴佢走架啦

Ching 算唔算係musician?

musician係英國入左shortage occupation list, 就咁上indeed好多都有40k左右一年喎

3415 MusiciansOnly the following jobs in this occupation code:

• skilled orchestral musicians who are leaders, principals, sub-principals or numbered string positions, and who meet the standard required by internationally recognised UK orchestras. The orchestra must be endorsed as being internationally recognised by the Association of British Orchestras

知道就好啦

如果你係英美音樂學院畢業出黎既 咪有資格去報樂團工
我去報既話 有interview己經當贏
仲未計英國當地好多音樂系畢業生而家都乞緊食

音樂呢行好睇出身同人脈 就算我有技術都冇人識 有freelance 樂器玩已經好勁架啦

係 所以覺得自己冇資格 冇能力走 只可以ff

係囉其實做音樂/教音樂英國係幾吃香（好似係）

去中歐國家囉
物價指數低

我識d 人去到唔捨得返香港，仲儲都錢

英國最低工資唔係成8.2鎊咩？

Ching會唔會睇得太悲觀呀? 我就咁google search musicians in UK，好多唔同發展喎，定係你識得果邊既musicians?

就咁睇牌面，你係英國發展既空間已經大過好多香港人，包括小弟

Adore 仲儲到錢 點樣做到嫁
唔捨得番香港就正常既 外國生活咁寫意 真正work life balance

冇錯呀 不過我嗰行係靠接job
唔係我想做多啲就有得做多啲
一星期有15 hours 已經好多啦
所以先話有1萬鎊年薪都唔容易sosad

唔諗轉行？

我識既大部分英國音樂學院畢業生都係一讀完即刻番香港搵錢
不論勁定唔勁 個個都話搵唔到野做 搵唔到錢sosad

巴打做邊行呀？ 你好firm 會走？

你思維錯左，應該問你去有有咩賣，最好做生意，而不是打工

(驚變新疆即走)有冇人想去英國搞速遞代購?

小弟做工程，不過無degree，係落手落腳做果班，firm一定走架喇，自己衰咸濕搞左兩件出黎，為左自己為左佢地都係唔走唔得

建議ching過左去試下個環境先啦，真係搵唔到最多咪番番黎，或左放低身段轉行都係一條活路呢

始終宜家加速咁快，過一兩年可能香港已經變左集中營，到時唔好話做freelance ，出街都唔俾

會呀 如果有機去英國 預左係咁搵part time 打散工
不過persuade 唔到屋企人 我有能力搵錢 sosad

如果我有下一代 我一定會走
問題係我而家未有

佢打算買返近城市嘅，話方便我地返工

淨係得音樂技能
不過你岩既 的確要諗轉行做生意

你打算過去做business?

正
恭喜你成功走人

係香港有能力買到一間 去到英國可以買三四間

佢會賣走香港果層
屋企普通人家唔有錢

我覺得有機會就試下啦，反正無話衰咗唔可以返香港，呢移民機會係千年一遇，正常投資移民散國要2千萬港紙，而家簡直送俾BNO香港人

後生咩都試下
當唸到香港第時會變成點
就覺得趁有得走好走
屋企人到時分分鐘後悔而家唔走
其實無咩好輸
開頭未搵到工就keep住搵
總會搵到既
夠生活就ok

我明呀
不過而家自己好似shawshank redemption 入面brooks 咁樣
有機會離開左監獄反而唔知點好 習慣左comfort zone

點樣先可以改變自己唔敢走出comfort zone呢個弱點呢

小弟唔後生啦 廢中一名

開始明點解啲大人會放唔低身段 由低做到

由零開始 重新出發真係好艱難

係超難。
所以年少多好

你有bno有得玩easy mode都叫春
利申無bno

香港搵錢太好景?
你喺香港係好高薪人士?

始終移民唔係買張機票走人就叫移民
要做功課 做好planning 既
仲要考慮埋家人

唔係
只係我而家做緊呢行係英國一定乞食
有對比之下 咪覺得香港好景

宜家有起碼半年比你做功課planning
至於家人 你可以隔一排返香港 或者得閒weekend face time下
思鄉係個個移民既人都會面對既野

首先唔該唔好再話咩香港好易搵錢

冇架啦 外資走左/ 唔請香港人
政府冇咁多稅收 又多左班食福利既失業大軍
再加上中產同有錢佬移民走佬
連公務員D人工之後幾年都唔知有冇得加
私人更加唔駛講
個市咁樣仲點會易搵錢
搵到都係果D保險基金狗
但香港人冇錢果陣邊會想投資係保險同基金呀

香港注定連埋支那收皮 至少短期內係咁

我都你一樣都係有兩件, 自己啲英文差過小學雞
但為左小朋友都係要走

Yes you are right
係說服唔到屋企人姐

有另一半未？
未有的話，襯阿爸阿媽仲未真係需要你照顧，又未有老婆仔女，試左先唔中意咪返香港囉

再過多十年八載佢地年紀真係大果陣，你都可以考慮返去嘛

就係未有先1516
有既話 為左將來 一定會走

共勉之

最緊要心態上同自己講比心機一定會學到英文，去到英國之後唔好係小朋友面前表現出唔習慣，佢地好快就融入到架喇

有啲野要係當地 先會搵到方法

想知本身係幾多
十萬月薪？
搵咁多就唔係垃圾bachelor 啦
好奇鳩怪喎

人係需要安全感既動物
屋企人覺得要secure 英國搵到工 先好係香港辭職飛過去

如果唔係既話 說服唔到點解要走

一半都冇sosad
覺得好景係因為自己嗰行係英國好難搵食 有對比姐

咁你想像到到時日日失業既慘況

agger 所以一直都冇諗過走

咁我guarantee 你一世唔洗移民

因為另一半想要小朋友
就算一兩年內唔走，遲早都要走，就算仔女第時自己決定回流，起碼都攞住外國passport

雖然有屋企人一齊
但都預自己過去做洗碗
但唔介意

當你40k
兩成得返八千
你搵咩工喺英國得八千

做音樂
而家英國啲musician 都乞緊食
連Phantom of the opera ，broadway 都摺埋
分分鐘八千大元都搵唔到

如果有另一半會determine 好多

都係果句啦 人地比你申請拎嚟走難
你覺得唔需要 咪繼續留係香港搵錢
乖乖地做順民囉
唔好到時唔走又係到怨就得

好多工係人棄我取，肯做唔會死
我又真係信香港人既生命力係世界top tier黎

樓主咩年紀
趁後生去搏殺下囉
真係唔得咪翻香港 無話唔翻得嚟

[至少40名手足上庭！] 8月4號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

唔好意思借一借位
可唔可以請樓主pin
同埋請大家入去推幾下
感激不盡

同香港一樣
都係教琴最好搵同自由架喇
出show先係副業

英國教琴 時薪少50%-70%

冇計啦
但講真你要咁多錢托咩
我香港生活賺錢都係為左移民/買屋先要搵咁多
喺外國平平地租間house
慘啲租basement
點計都唔洗搵好多啦

其實用得income黎決定走唔走既話，無咩好討論，用搵錢黎比實係留香港好

大前題你都suppose 香港之後仍然無大改變

其實好多人去英國都未必做得番本行
你要等到有錢先走
首先到時可能已經無左BNO呢條路
要真移民就好難（除非你幾千萬未開頭）
第二到時仲走唔走到都成問題
如果香港變新疆
唔好話移民，你想去旅行都唔洗諗

垃圾港人心態
同蝗有咩分別

WH個D應該無咩點諗住留低

樓主我撐你
事實係呢度太多小朋友，可能工都未返過
不過佢地有青春本錢，所以咪滿腔熱血lor

都係果句，你係香港撈得掂，係英國未必得
你係香港都撈唔掂，唔洗考慮英國啦

錢 vs 教育營，打傻仔針，女性被逼同大陸人交配混血，如果唔係就被逼落仔，酷刑，要同家人分開，不見天日，被消失，被自殺
點樣唔誠實面對自己？

事實係，後者的確未大規模發生（更現實係已經小規模咁發生咗而你唔知/唔係你身上/你知但你初戀情人就係你老公所以你心存僥倖），但人係要為最壞作打算同計劃，我驚無錢，但我更怕死或生不如死

利申：女人，好撚驚第日會比共狗強姦，所以會走

你又岩既
利申：有足夠彈藥係英國生活 直至拎到BC

其實我都會走 係唔捨得屋企人唔肯一齊走

屋企人係老定嫩先？
老嘅唔走好正常，好話唔好聽得返2、30年命，佢哋梗係廢事煩（同埋佢哋都無能力煩），呢啲唔捨得都無辦法
嫩嘅唔想走但又唔係諗住抗爭嘅應該係on9

老嫩都唔走
老人家仲未退休
嫩既就岩岩perm左 （嗰個唔係我）

咁唯有自求多福

去到外國得2成會唔會太誇

係個腦入面既思想 唔係你身邊既人。

To be honest
2成已經好樂觀
除非唔做番本行 打散工 最多得四成

我又唔認同喎
冇小朋友既就1516走唔走好
有小朋友既 冇一個唔走 個個都打好resignation letter

自己可以不吃 家人也要吃.jpg